# Определение орбиты
Определение параметров орбиты по известным координатам.

- [Определение орбиты](#определение-орбиты)
  - [Сборка](#сборка)
  - [Использование](#использование)
    - [Запуск программы](#запуск-программы)
    - [Скрипт `run.sh`](#скрипт-runsh)

Алгоритм реализован на языке C.

## Сборка
Сборка осуществляется с помощью `Makefile`.

Команды `Makefile`:
- `make`: сборка программы.
- `make exe`: запуск программы.
- `make clean`: удаляет файлы компиляции, программу.

## Использование
Программа читает данные из файла указанного при запуске файла (см. далее), пример такого файла: [bin/input.dat](bin/input.dat). Файл должен иметь структуру (комментарии обязательно однострочные, можно оставлять пустыми, например `# `.):
```
# celestial coordinates (JD, RA, DEC, X_Sun, Y_Sun, Z_Sun)
<JD_day1> <RA, hours> <DEC, degrees> <X_Sun> <Y_Sun> <Z_Sun>
<JD_day2> <RA, hours> <DEC, degrees> <X_Sun> <Y_Sun> <Z_Sun>
<JD_day3> <RA, hours> <DEC, degrees> <X_Sun> <Y_Sun> <Z_Sun>
# ecl. inc.
 <ecliptic inclination, dd:mm:ss>
```
Геоцентрические координаты Солнца должны быть в астрономических единицах.

### Запуск программы
```console
$ ./orbit-det.out -[KEY] [INPUT_FILE_NAME] [OUTPUT_FAILE_NAME]
```
где `-[KEY]` может быть
- `-r`: записывает угловые элементы орбиты в `радианах`.
- `-d`: записывает угловые элементы орбиты в `градусах`.

Другие аргументы:
- `[INPUT_FILE_NAME]`: название файла, из которого буду читаться данные.
- `[OUTPUT_FILE_NAME]`: название файла, в который будут записываться координаты.
Все последующие аргументы запуска будут проигнорированы.

Данные записываются в указанный при запуске файл, имеющий формат:
```
# orbital elements (a, e, i, periapsis argument, node longitude, initial mean anomaly, JD_day)
<semimajor_axis, in a.u.>
<eccentricity>
<inclination>
<periapsis argument>
<node longitude>
<initial mean anomaly>
<JD_day, in days>
```

### Скрипт `run.sh`
bash-скрипт, запсукающий программу на тестовых данных ~~(тестов в общем нет)~~.
